صلاح يقود الفراعنة  لنهائيات كأس إفريقيا 2017
 حجز المنتخب المصري مقعدا له في نهائيات كأس الأمم الإفريقية لكرة القدم في الغابون بعد فوزه على نظيره التنزاني وذلك في إطار الجولة الرابعة من تصفيات المجموعة السابعة ويدين منتخب الفراعنة بالفضل في انتصاره لنجمه محمد صلاح مهاجم روما الإيطالي الذي أحرز هدفيه في الدقيقتين و بينما أضاع التنزاني مبوانا ساماتا ضربة جزاء في الدقيقة الـ من زمن اللقاء وعزز المنتخب المصري صدارته للمجموعة السابعة برصيد نقاط وضمن تأهله رسميا إلى نهائيات كأس الأمم الإفريقية متقدما بفارق نقاط أمام نيجيريا التي تواجه تشاد في هذه الجولة بينما بقيت تنزانيا في المركز الثالث قبل الأخير برصيد نقطة يتيمة ويتأهل أول المجموعة مباشرة للمرحلة النهائية لكأس الأمم الإفريقية في الغابون إضافة إلى أفضل الحاصلين على المركز الثاني عدا مجموعة البلد المنظم الذي يشارك في التصفيات أيضا  